左膠同右獨既用詞分別

我成日比人話左膠，當然我思想的確係世界大同，但我總覺得係關用語事。

好似左派既人中意用「大陸」
右派本土既中意用「共匪」

唔知大家覺得兩邊用語有咩分別呢